
\chapter{引言}
\label{chap:introduction}

考虑到大多数用户并无\LaTeX{}使用经验，本模板将\LaTeX{}的复杂性尽可能地进行了封装，开放出简单的接口，以便于使用者可以轻易地使用。同时，对使用\LaTeX{}撰写论文所遇到的一些主要难题，如插入图片、文献索引等，进行了详细的说明，并提供了相应的代码样本，理解了上述问题后，对于初学者而言，使用此模板撰写其学文论文将不存在实质性的困难。所以，如果您是初学者，请不要直接放弃，因为同样作为初学者的我，十分明白让\LaTeX{}变得简单易用的重要性，而这正是本模板所体现的。

此中国科学院大学学位论文模板ucasthesis基于中科院数学与系统科学研究院吴凌云研究员的CASthesis模板发展而来。当前ucasthesis 模板满足最新的中国科学院大学学位论文撰写要求和封面设定。模板兼顾不同操作系统 (Windows，Linux，Mac OS) 和\LaTeX{}编译引擎（pdflatex，xelatex，lualatex），完美地支持中文书签、中文渲染、中文粗体显示、拷贝PDF中的文本到其他文本编辑器等特性，此外，对模板的文档结构进行了精心设计，撰写了编译脚本提高模板的易用性和使用效率。

宏包的目的是简化学位论文的撰写，模板文档的默认设定是十分规范的，从而论文作者可以将精力集中到论文的内容上，而不需要在版面设置上花费精力。 同时，在编写模板的\LaTeX{}文档代码过程中，作者对各结构和命令进行了十分详细的注解，并提供了整洁一致的代码结构，对文档的仔细阅读可以为初学的您提供一个学习\LaTeX{}的窗口。除此之外，整个模板的架构十分注重通用性，事实上，本模板不仅是中国科学院大学学文论文模板，同时，也是使用\LaTeX{}撰写中英文Article或Book的通用模板，并为使用者的个性化设定提供了接口和相应的代码。

\section{系统要求}\label{sec:system}

\href{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis}{\texttt{ucasthesis}} 宏包可以在目前主流的 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Introduction}{\LaTeX{}} 编译系统中使用，例如C\TeX{}套装 （请勿混淆C\TeX{}套装与ctex宏包。C\TeX{}套装是集成了许多\LaTeX{}组件的\LaTeX{}编译系统，因已停止维护，\textbf{不再建议使用}。 \href{https://ctan.org/pkg/ctex?lang=en}{ctex} 宏包就如同ucasthesis一样，是\LaTeX{}命令集，其维护状态非常活跃，并被所有主流的\LaTeX{}编译系统所默认集成，是几乎所有\LaTeX{}中文文档的核心架构。）、MiK\TeX{}、\TeX{}Live。推荐的 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Installation}{\LaTeX{}编译系统} 和 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Installation}{\LaTeX{}文本编辑器} 为
\begin{center}
    %\footnotesize% fontsize
    %\setlength{\tabcolsep}{4pt}% column separation
    %\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% row space 
    \begin{tabular}{lcc}
        \hline\hline
        %\multicolumn{num_of_cols_to_merge}{alignment}{contents} \\
        %\cline{i-j}% partial hline from column i to column j
        操作系统 & \LaTeX{}编译系统 & \LaTeX{}文本编辑器\\
        \hline
        Linux & \href{https://www.tug.org/texlive/acquire-netinstall.html}{\TeX{}Live Full} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker}\\
        MacOS & \href{https://www.tug.org/mactex/}{Mac\TeX{} Full} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker}\\
        Windows & \href{https://www.tug.org/texlive/acquire-netinstall.html}{\TeX{}Live Full} 或 \href{https://miktex.org/download}{Mik\TeX{}} & \href{http://www.xm1math.net/texmaker/}{Texmaker}\\
        \hline\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\LaTeX{}编译系统 (如MiK\TeX{}、\TeX{}Live) 用于提供编译环境，\LaTeX{}文本编辑器 (如Texmaker) 用于编辑\TeX{}源文件。请一定从上述各软件的官网下载安装程序，勿使用其它程序源。\textbf{\LaTeX{}编译系统和\LaTeX{}编辑器分别安装成功后，用户即完成了\LaTeX{}的系统配置}，无需其他手动干预和配置。若用户的系统原带有旧版的\LaTeX{}编译系统并想安装新版，其\textbf{先卸载干净旧版再安装新版}。

\section{问题反馈}

非针对模板本身的问题，而是关于\LaTeX{}的知识性问题，请自行查阅资料，特别是 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX}{\LaTeX{} Wikibook}。

若遇到关于模板编译和样式设计的问题，请\textbf{先仔细阅读此说明文档，特别是“常见问题”（章节~\ref{sec:qa}）}。若问题仍无法得到解决，请\textbf{先将问题理解清楚并描述清楚，再将问题反馈}至 \href{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis/issues}{Github/ucasthesis/issues}。有效地反馈问题，为大家都省时间。

欢迎大家有效地反馈模板不足之处，一起不断改进模板。希望大家向同事积极推广\LaTeX{}，一起更高效地做科研。

\section{模板下载}

\begin{center}
    \href{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis}{Github/ucasthesis}: \url{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis}
\end{center}
